# Лабораторная работа №4

CSS: flexbox, цвета, единицы измерения; пути к файлам

**Цель:** изучить принципы работы flexbox и его свойств, цветовые модели, единицы измерения, получить навыки их использования при верстке макета.

## Содержание и порядок выполнения лабораторной работы:

1. Подготовка к выполнению лабораторной работы:

- изучение принципов работы flexbox и его свойств:
    - flex-контейнер, flex-элементы;
    - главная и поперечная оси;
    - управление размерами элементов;
    - выравнивание элементов;
    - изменение направления осей;
    - порядок элементов;
    - вложенность;
- изучить модели и способы задания цветов:
    - Имена;
    - HEX;
    - RGB;
    - RGBA;
    - HSL;
    - HSLA;
- изучить единицы измерения:
    - абсолютные: px, pt, cm, mm, in
    - относительные: %, em, rem, ch, vw, vh
- изучить пути:
    - относительные;
    - относительные корневые;
    - абсолютные.

2. Для выполнения работы необходимо в style.css из третьей работы:

- добавить display: flex для расположения flex-элементов согласно макету;
- использовать необходимые свойства для контейнера и элементов для их выравнивания, расположения и управления размерами;
- задать цвета разными способами;
- использовать для задания размеров элементов относительные единицы измерения;
- задать правильно пути для внешних используемых файлов.

3. Зафиксировать результаты работы с помощью системы контроля версий git и отправить репозиторий на GitLab/mospolytech_web.
Загрузить проект на сервер через sftp или используя ssh.

Требования к html и css:

- Удобочитаемый код (Руководство по оформлению HTML/CSS кода от Google);
- Корректное использование тегов.
- Отсутствие ошибок на валидаторе для html и css;

## Результаты выполнения лабораторной работы:

Статическая веб-страница на хостинге, со структурой и оформлением, которая соответствует требованиям и сохранена в системе контроля версий.

## Дополнительные источники

Спецификация CSS Flexible Box Layout - https://www.w3.org/TR/css-flexbox-1/

Flexbox MDN - https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/CSS/CSS_layout/Flexbox

Игры для тренировки - http://www.flexboxdefense.com/ и http://flexboxfroggy.com/

Интерактивная демонстрация - https://codepen.io/enxaneta/full/adLPwv

Цвета MDN - https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTML/Applying_color

Единицы измерения - https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/CSS/Building_blocks/Values_and_units

Flexbox - https://semicolon.dev/tutorial/css/complete-css-flex-tutorial

Шпаргалка по flexbox- https://dev.to/joyshaheb/flexbox-cheat-sheets-in-2021-css-2021-3edl

Интерактивная шпаргалка по flexbox - https://tpverstak.ru/flex-cheatsheet/
